遮打集會獲批 今為人權法造勢

遮打集會獲批 今為人權法造勢

集會於遮打花園舉行，主辦方希望警方不要貿然進入會場執法。 資料圖片

【本報訊】美國參眾兩院將於10月15日復會，預計將開始辯論《香港人權及民主法案》。網民將於今日（14日）傍晚發起「香港人權法造勢大會」以聲援法案，揚言要「懲罰賣港」者，讓美國當局看見港人訴求，集會已獲警方通知，獲發不反對通知書，是蒙面惡法實施後，首個獲批的反送中公眾集會。

相關新聞：搶槍𠝹頸 示威者以暴易暴

網民以文宣為人權法造勢，並以「嚴懲賣港」為題。

警籲勿蒙面

香港人權民主法案集氣大會籌委會透露，集會將於今晚7時正於中環遮打花園舉行，預計活動於9時完結，而不反對通知書時間有效時間為晚上10時半。他們號召「和理非」上場，以和平、理性、優雅方式促請美國盡快通過法案，集會預計約2,000人參與。

籌委會透露，在上周六與警方會面時，警方提醒主辦方，須呼籲糾察和參與者在集會時不要蒙面；而主辦方將會提醒集會人士有關法例要求和風險，但亦希望即使有人在和平集會期間戴口罩，警方亦不要貿然進入集會場地內執法，以免引起恐慌。

不反對通知書申請人劉頴匡稱，他從網上討論區所見，仍有市民不清楚戴口罩參與有不反對通知書的集會亦可能違法，故認為有責任提醒參與人士蒙面法的規定及豁免條款，讓市民自行考慮衣着。他又指，相信不少市民是放工後參與集會，故活動沒有特定服飾要求。劉續稱，因為不少美國人關注香港反送中運動發展，故集會除了宣讀宣言、合唱《願榮光歸香港》外，還會播放從Twitter搜集得來的美國人發言片段，為香港人打氣。此外，集會邀請了多位嘉賓演說，包括早前參與美國國會聽證會的香港眾志秘書長黃之鋒，以及曾與美國共和黨參議員克魯茲（Ted Cruz）見面的部份泛民議員。

對於集會能獲發不反對通知書，劉指這屬意料之內，因為以往平日的集會活動多數能獲發不反對通知書，不過即使如此，他也擔心警方可能提早清場或港鐵又突然封站。

■記者陳詠恩

上一則
上一則
中大Sonia：堅持活着作戰下去

下一則
下一則
9.14涉淘大私了藍絲 O記拘15歲學生

搶槍𠝹頸 示威者以暴易暴
全港蒙面起義 20汽油彈狂轟旺角差館
抗爭者替華為「裝修」 留字：We never rob
港鐵再受攻擊 沙田路軌被掟雜物
警疑用國產催淚彈 街坊：冇料到
警通宵扣智障男 禁見社工
四年前訂指引 律師：警員不熟悉
《榮光》 響徹18區 千人摺紙鶴集氣
中大Sonia：堅持活着作戰下去
9.14涉淘大私了藍絲 O記拘15歲學生
雨夜攻頂 民女像屹立獅山
小女神接力 全球宣揚逆權精神
「關注黑警申移民」台灣：嚴格把關
澳門教授遭大陸生篤灰撐「港毒」
《大公報》舊址被掟汽油彈
黎智英子旗下三店遭淋油
米芝蓮食肆休市擺水撐市民
美參議員旺角親睹警鎮壓
日1,200人上街促制裁港官
西環集中營：中共自製敵人 美民眾撐港
僭越法律 濫用槍彈瘋警區區亂拉街坊

推

香港人權民主法案集氣大會

日期：10月14日
時間：19:00
地點：遮打花園

無人推行動post

10.14 人權民主法集氣大會🇺🇸
時間：晚上七點正
地點：中環遮打花園

20號民陣遊行
預留時間

去緊